\begin{leftbar}
Le nouveau gérant d'un restaurant s'aperçoit qu'il possède des
carafes, des petites et des grandes, dont les contenances ne sont pas
indiquées.
\\\og Bof, ce n'est pas grave, je vais attendre ce soir lors du 1\ier\
service.\fg
\\En effet, lors de ce service, il s'aperçoit que les 1\,000~cL de vin
qu'il avait préparé ont été vendus à l'aide de 5 petites carafes et 10
grandes.
\\Fier, le restaurateur en conclue qu'une petite carafe contient 50~cL
et une grande 75~cL.
\\Mais, son fils, bon en calcul mental, lui fait remarquer que si la
petite contient 30~cL et la grande 85~cL alors l'expérience serait
vraie aussi.
\\Le gérant, perplexe, fait alors une nouvelle expérience et il
s'aperçoit que deux petites carafes remplissent une grande.
\\\og Alors, là, j'ai trouvé !\fg.
\end{leftbar}
Peux-tu expliquer pourquoi ?